\chapter[INTRODUÇÃO]{INTRODUÇÃO}

Este projeto explica os conceitos de \textit{Machine Learning}, onde desenvolveu-se um algoritmo que analisa um montante de dados armazenados em um Banco de Dados para identificar padrões e aprender automaticamente.\textit{Machine Learning} permite que o computador tenha um aprendizado baseado em dados armazenados e automatiza o reconhecimento de padrões complexos ou decisões inteligentes baseada em dados.O algoritmo \textit{Machine Learning} analisa os dados ininterruptamente, em forma de \textit{loop}, para aprender e obter uma porcentagem maior de acerto. 

O Algoritmo \textit{Machine Learning} desenvolvido trabalha com a Heurística, um algoritmo guloso que busca sempre o melhor resultado para atingir o objetivo. A Heurística nem sempre busca um melhor desempenho. Uma boa Heurística significa que o objeto de avaliação está próximo do objetivo; Uma má Heurística significa que o objeto de avaliação está distante do objetivo.

Os dados, utilizados para o aprendizado do algoritmo \textit{Machine Learning}, foram obtidos através  da \textit{Tail Target}, \textit{startup} focada em \textit{Data Mining} que coleta dados de usuários e consumidores através dos \textit{cookies} armazenados nos navegadores. A \textit{Tail Target} comercializa informações que não são de caráter pessoal, como o estilo de vida de cada usuário\footnote{Dentre exemplos, podemos citar: gosto musical, cultural, cinema, esportes, etc.} que se encaixa com o tema proposto neste projeto.

 De acordo com \citeonline{barretoanalise} \textit{Data Mining} consiste em um processo analítico que analisa uma quantidade de dados em um Banco de Dados onde os dados são analisados para descobrir problemas ou obter informações escondidas em um ou diversos dados armazenados. Para este projeto, foi analisado e armazenado o perfil de usuários da Internet, de acordo com o acesso a determinados sites.

O problema tratado é da área de Publicidade e Propaganda \textit{Online}, onde deseja-se saber quais as melhores formas de apresentação de determinada propaganda a determinado público. Para isto, foi desenvolvido um algoritmo que analisa o perfil dado e, a partir de três axiomas, retorna qual a forma otimizada de se apresentar a propaganda ao usuário final.

Para apresentação e tratativa deste problema, realizou-se um estudo de caso com a empresa Cazamba, \textit{startup} de tecnologia voltada à mídia \textit{Online} desde 2013.

O projeto possui como finalidade as seguintes vertentes:

Fazer com que o algoritmo, baseando-se em conceitos de \textit{Machine Learning} aprenda automaticamente a partir dos perfis de usuários como entrada; Criar um Sistema que se comunica com o mesmo banco de dados do Algoritmo, visando auxiliar o publicitário a tomar decisões antes do momento da veiculação da propaganda.
